國務院反恐白皮書死撐再教育營

國務院反恐白皮書死撐再教育營

外媒早前在中國官方安排下，拍攝喀什一所「教育培訓中心」的情況。

在西方國家對新疆「再教育營」的質疑、批判方興未艾之際，中國以新疆的反恐、人權為題發表白皮書，再度試圖為其對新疆政策辯護。

國務院新聞辦公室昨發表《新疆的反恐、去極端化鬥爭與人權保障》白皮書，強調中國在新疆的反恐和去極端化鬥爭，完全符合聯合國打擊恐怖主義、維護基本人權的宗旨和原則。白皮書首度以反恐和人權為題，先從民族來源血緣構成、宗教發展論證維吾爾族並非突厥人旁系、新疆也非伊斯蘭教的勢力範圍。白皮書指出，新疆深受民族分裂勢力、宗教極端勢力、暴力恐怖勢力的叠加影響，恐怖襲擊事件頻繁發生。新疆當局採取果斷措施，依法開展反恐和去極端化鬥爭，有效遏制了恐怖活動頻發的趨勢，最大限度保障了各族人民的生存權、發展權等基本權利。白皮書更藉此論證其「教育培訓中心」的合理性，能夠將恐怖主義消滅在萌芽狀態，令近年新疆社會「正氣上升，邪氣下降」。

美斥華侵人權無人能比

近年中國對疆政策遭遇國際輿論強大壓力，自2016年開始已經接連發佈《新疆的宗教信仰自由狀況》與《新疆的文化保護與發展》兩份白皮書解畫。美國國務卿蓬佩奧3月13日就點名中國的人權侵犯「無人能比」，在新疆成立「再教育營」，拘押超過百萬維吾爾族。在聯合國人權事務委員會上周五通過對中國的定期審議報告，由多個國家提出的346項建議中，中國只接受了284項，拒絕了所有有關新疆的建議。

《蘋果》記者

上一則
上一則
習近平後日訪意法摩納哥

下一則
下一則
中共網軍入侵Reddit搶控話語權